【颱風追擊】1907號 韋帕 WIPHA（08W）+ 1908號 范斯高 FRANCISCO（09W）

颱風追擊：熱帶氣旋

1907號熱帶氣旋 韋帕 WIPHA （08W）
來源：泰國
意義：婦女的名字

【註】 發出颱風追擊帖，表示有熱帶氣旋在南海或西北太平洋一帶形成。
為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要張貼未經證實的風暴消息、使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。
請勿直接張貼會自動更新的氣象圖片，請把圖片上傳至儲存空間後再轉貼在帖文上。謝謝。

請關注氣象巴打•高登氣象台最新動態

以下圖片會自動更新，直至熱帶氣旋消散。
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤熱帶氣旋路徑圖

▲香港天文台(HKO)

▲ 日本氣象廳 (JMA)

▲ 聯合颱風警報中心 (JTWC)

▲各機構綜合預測

颱風追擊：熱帶氣旋 范斯高

1908號熱帶氣旋 范斯高 FRANCISCO （09W）
來源：美國
意義：查摩洛男人的名字

【註】 發出颱風追擊帖，表示有熱帶氣旋在南海或西北太平洋一帶形成。
為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要張貼未經證實的風暴消息、使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。
請勿直接張貼會自動更新的氣象圖片，請把圖片上傳至儲存空間後再轉貼在帖文上。謝謝。

請關注氣象巴打•高登氣象台最新動態

以下圖片會自動更新，直至熱帶氣旋消散。
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤熱帶氣旋路徑圖

▲香港天文台(HKO)

▲ 日本氣象廳 (JMA)

▲ 聯合颱風警報中心 (JTWC)

▲各機構綜合預測

◤颱風追擊必備資訊

◆ 香港天文台 (HKO)：
◆ 日本氣象廳 (JMA)：
◆ 中央氣象台 (CMA)：
◆ 中央氣象局 (CWB)：
◆ 韓國氣象廳 (KMA)：
◆ 聯合颱風警報中心 (JTWC)：
◆ 美國海軍實驗中心 (NRL)：

◇ 認識熱帶氣旋：
◇ 熱帶氣旋實時資料：
◇ ECMWF數值預報：
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏

【註】 以下圖片會自動更新

▲ 衛星雲圖

▲ 水汽圖

▲ 熱帶系統分佈

渦度、風切、輻合輻散及駛流圖的自動更新圖已收起，欲查閲者請自行打開

▲ 浪高／浪向

▲ 海水溫度

▲ 熱帶氣旋會怎麼走？

▲ 香港256／128／64公里雷達

▲ 實時天氣照片

▲ 本港分區氣溫／濕度／能見度

▲ 本港風向及風速／最高陣風／海平面氣壓

▲ 珠江口天氣雷達／閃電定位

GW （gale warning)-由日本氣象廳發出，意思係24小時內會有熱帶風暴形成，即係估計24小時內命名
TCFA (tropical cyclone formation alert)-由JTWC發出，指24小時會有熱帶氣旋（包括熱帶低氣壓）生成，即24小時內正式編號升格
FFS-美國全球預報系統(GFS)的俗稱，諷刺其計算結果如同FF，但近一年預報準確度有所提升
馮瑞權-澳門氣象局前局長
風水權-馮瑞權俗稱
風水靜，神婆靜，作法靜，巫婆靜-前任澳門氣象局副局長梁嘉靜俗稱，現為首席顧問高級技術員，一度停職4個月。
赤的疑惑-高登氣象台台長
七長官/7長官-製作氣象台警報gif會員
Rose-製作高登風格天氣警告圖的會員，其作品並不授予連登使用
楊振權副庭長-Baroclinic於高登的最新名字
桜の抹茶刺身-連登氣象post負責人1
道地檸檬綠茶-連登氣象post負責人2
雪菜肉絲炆米-連登颱風航空交通post負責人
一個地球人-連登中仔細分析颱風走向及其他高空氣象圖的高質會員
當榴蓮遇上芒果-連登中另一位氣象知識豐富的高質會員
李棟旭-連登中製作大量有趣的氣象post相關改圖的會員（包括以上四幅術語圖）
南珠隻狗-連登中氣象知識亦較豐富的會員
伊甸園菜肉餃-伊甸園市長在連登的最新名字
XXXXXX堅豎-土豆在連登的分身
力場J-貼出李首富照片並提醒各巴絲記得準時返工的會員
DH-direct hit 本港一百公里內掠過
中出-風暴中心直接橫過本港
貓5- cat5 五級颱風的英文簡稱
五隻貓-同上，有cat1-5
醉警-酷熱天氣警告誤字
南海之王-氣象迷對香港天文台的尊稱，指其對南海熱帶氣旋預測表現良好，但只限接近廣東沿岸的南海部份，因此又被稱為南海北部之王
STNR-滯留不動
N0.1-向北移0.1度，/E/S/W（東/南/西）同理
8中X-天文台指定8個測風站中有X個達標
login-登陸，源於cctvb錯將″登陸″打成″登錄″
login password-由上引申之術語，意指登陸地
近岸爆發-熱帶氣旋在靠近沿岸時急劇增強，令沿岸地區威脅大增
0號觀望訊號-香港傳媒於熱帶氣旋仍末形成時，已大肆吹奏香港會打風；又或熱帶氣旋已形成，但並非採取接近本港之路徑，傳媒卻仍吹奏有機會打風。此詞用於諷刺傳媒猶如代替天文台發出熱帶氣旋警告訊號
(香港)暴雨走廊-指大嶼山東北起，經荃青葵，擴展至沙田大埔一段，因西南水汽易受此一帶地型抬升影響較易有暴雨。靈感來自美國「龍捲風走廊」。以下為經典例子。

上圖為一分鐘風速標準，轉化至十分鐘標準（hko,jma標準）請乘0.93
chan ho.jpg-副檔名可以改為任意三個不同英文字，為伊甸園市長愛用圖片，即下圖

下圖為兩登氣象台提及峴港時愛用cap圖

1907 韋帕 HKO每小時定位&距離（08W）

7/30
1540 T1
1600 17.8N 114.7E 500km(S)
1700 17.8N 114.6E W0.1 500km(S)

·
·
·

2100 17.8N 114.4E STNR 500km(S)
2115 丄3
2200 17.9N 114.4E N0.1 490km(S)
2300 17.9N 114.4E STNR 490km(S)

7/31
0000 18.0N 114.3E N0.1W0.1 480km(S)
0100 18.0N 114.3E STNR 480km(S)

·
·
·

0900 18.9N 114.1E N0.1 380km(S)
1000 18.9N 113.9E W0.2 380km(S)
1100 18.9N 113.9ESTNR 380km(S)
1140 Pre8
1200 19.0N 113.7E N0.1 W0.2 370km(S)
1300 19.1N 113.7E N0.1 360km(S)
1340 8NE
1400 19.3N 113.6E N0.2W0.1 340km(S)
1500 19.4N 113.5E N0.1W0.1 330km(SSW)
1600 19.5N 113.3E N0.1W0.2 320km(SSW)
1700 19.7N 113.0E N0.2W0.3 310km(SSW)
1800 19.8N 112.8E N0.1W0.2 310km(SSW)
1900 19.8N 112.6E W0.2 320km(SSW)
2000 20.0N 112.4E N0.2W0.2 320km(SW)
2100 20.1N 112.2E N0.1W0.2 320km(SW)
2200 20.2N 111.9E N0.1W0.3 330km(SW)
2300 20.1N 111.5E S0.1W0.4 370km(SW)
2340 丄3

8/1
0000 20.1N 111.5E STNR 370km(SW)

·
·
·

0800 20.0N 110.6E STNR 450km(SW)
0900 20.0N 110.6E STNR 450km(SW)
1000 20.0N 110.7E E0.1 440km(SW)
1100 20.1N 110.9E N0.1E0.2 420km(SW)
1200 20.1N 111.0E E0.1 410km(SW)
1300 20.2N 111.0E N0.1 400km(SW)
1400 20.6N 111.0E N0.4 380km(WSW)
1500 20.7N 111.0E N0.1 370km(WSW)
1600 20.9N 110.9E N0.2W0.1 370km(WSW)
1700 21.1N 110.7E N0.2W0.2 380km(WSW)
1800 21.2N 110.7E N0.1 380km(WSW)
1900 21.2N 110.5E W0.2 400km(WSW)
1920 T1
2000 21.3N 110.1E N0.1W0.4 430km(WSW)
2100 21.3N 110.0E W0.1 450km(WSW)
2200 21.3N 109.9E W0.1 450km(WSW)
2300 21.3N 109.6E W0.3 480km(WSW)

8/2
0000 21.3N 109.5E W0.2 500km(WSW)

0800 21.2N 109.2E S0.1 530km(WSW)
0840 all tc signals cancelled

遲下係咪有個叫玲玲

留名

今次真係學到野
TD都可以咁正

TS ah

lm

依家日日gfs都好好睇
每報都有奇葩

Sorry 手機打字hi錯

有無得quote出黎睇下

最新一報
南海自產 北上到香港以南200公里左右 同東面TC發生互旋
向東走 橫過台灣 出埋東海

風圈好細 香港連強風都未必有

仲有個西太925大餅

ff到

經過依次打風後 就好想每個風都有季風低壓性質

睇你係想要8定真係大風季低始終實力有限

On9 ffs

佢真係唔識架喎

成個西太比佢玩哂

見到下星期 日本有個超級颱風？

今朝睇到ffs預測呢個大餅去上海
去上海就正啦，支爆

要開始叫定西！西！西！

做咩咁多人負皮我

韋帕

印尼有海嘯

Source?

Twitter 見到佢地話發左海嘯警報

仲未死

【國際突發】印尼蘇門答臘6.8級地震 當局發海嘯警告

想學山神回馬槍

仲係咁靚嘅

login username：Wipha201907
1st login password ：Zhanjiang,Guangdong
2nd login password ：Fangchenggang,Guangxi

login username：Wipha201907

0th login password：Wenchang,Hainan
1st login password ：Zhanjiang,Guangdong
2nd login password ：Fangchenggang,Guangxi

綜合分析，認為韋帕真正中心並非於海南文昌上陸，陸的只為其後消失的副中心，因此該次CMA登陸報有待驗證

5/8 九巴不合作運動 正式啟動！！！

有興趣可以入group:

圖來自地台：

好奇轉番出黎既理由係咩野

主流數值+機構都認為會喺越南消散

新人lm

當年2009年有個颱風叫天鵝
都係海南島附近轉彎

今次有風吸佢出黎咩？

防城港一帶最低氣壓實測約980百帕，有低海拔海島測得10分鐘持續風速25m/s，估計係入門sts登陸。

CMA唔升

better than zhanjiang's time

GFS最新
南海個件發展至TS-STS移向廣東西部後徘徊

再轉東北喺香港北面過

Francisco: 我呢？
見到個預報可能會去九州登陸

吓?有D咁既事?

GFS?

係咪互旋先向東北？

今日潮水都幾高 同打風果日有得揮

交合94W medium

位 於 菲 律 賓 以 東 的 低 壓 區 正 為 該 區 帶 來 不 穩 定 天 氣 。

呢個都食壽司？

對

今日初三天文大潮

因為副高冇力？

食壽司係咪指向東北上日本

當然

去日本先黎打

咁日本有可能1星期打兩次風?
先黎個范斯高, 之後再來另一個颱風 (根據綜合預測)

范斯打九州，之後果個打本州，
日本海岸線咁長多風打好正常

唔係兩個都係九州咩

果個ffs報既終極巨餅應該北北東行打關西
雖則強度同環流最後都可能只係ff

香港係咪真係九月先可以打呢啲風

GFS

個風仲會沿著海岸線扯向東行

風圈緊密？

FFS

范斯高 水貨感人

1907韋帕(08W) JTWC BIN C之旅

#1 CPA TO HK：406km
#2 CPA TO HK：406km
#3 CPA TO HK：383km
#4-#14 CPA TO HK：passed
#14 FINAL WARNING

CPA TO HK：310km(SSW)

雲雀 2.0

星期六